@inproceedings{Mirzapour:RECITAL:2017,
    author = "Mirzapour,Mehdi",
    title = "Finding Missing Categories in Incomplete Utterances",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL",
    month = "Juin",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "40-51",
    note = "Cet article propose un algorithme efficace (en O(n4 )) pour trouver la cat\'{e}gorie d'un mot manquant",
    abstract = "This paper introduces an efficient algorithm (O(n4)) for finding a missing category in an incomplete utterance by using unification technique as when learning categorial grammars, and dynamic programming as in Cocke\textendashYounger\textendashKasami algorithm. Using syntax/semantic interface of categorial grammar, this work can be used for deriving of possible semantic readings of an incomplete utterance. The paper illustrates the problem with running examples.Cet article propose un algorithme efficace (en O(n4)) pour trouver la cat\'{e}gorie d'un mot manquant dans un \'{e}nonc\'{e} incomplet. Notre travail fait appel \`{a} l'algorithme d'unification comme lors de l'apprentissage des grammaires cat\'{e}gorielles et \`{a} la programmation dynamique comme dans l'algorithmeCocke-Younger-Kasami. En utilisant l'interface syntaxique / s\'{e}mantique des grammaires cat\'{e}gorielles, ce travail peut \^{e}tre utilis\'{e} pour d\'{e}river les lectures s\'{e}mantiques possibles d'un \'{e}nonc\'{e} incomplet. Des exemples suivis illustrent notre propos.",
    keywords = "Syntaxe,Grammaires Cat\'{e}gorielles,Inf\'{e}rence grammaticale,Apprentissage,Unification,Programmation Dynamique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017"
}
